【賊王病逝】傳女兒清華畢業 翁靜晶：佢一生最愛個女 最大懲罰睇唔到成長

【賊王病逝】傳女兒清華畢業 翁靜晶：佢一生最愛個女 最大懲罰睇唔到成長

因干犯多宗嚴重罪案而被判入獄41年(其後減刑至36年)的葉繼歡病逝，為撰寫著作《危險人物》而結識葉繼歡的翁靜晶表示，與葉繼歡認識已有10多年時間，在她眼中不覺得這位「賊王」令人感到驚嚇，反而認為葉算是斯文、內歛、為人隨和，「佢好瘦好瘦，我見到嘅葉繼歡已經唔係你哋想像，嗰一個一代賊王。我見到嘅佢，係一個病得好緊要，坐響輪椅上面，雙腿萎縮，成日都病嘅一個人」。

翁形容，葉繼歡對於自己犯案往事有真誠的後悔，最大原因是半生陷於囹圄之中，錯過女兒成長時刻，「佢一生最愛嘅係佢個女，佢離開個女身邊時，個女年紀仲係好細，最大懲罰係唔可以同佢個女一齊(生活)，睇住佢成長」。她憶述，葉的女兒每次探監心情都不佳，「大家見面始終都係隔住塊玻璃，呢個係好大遺憾」。今早她從記者得知葉去世的消息後，即致電通知葉已離婚的太太及女兒，「佢哋原來都唔知，都覺得好突然，好哀傷。本來到2019年就刑滿，可惜等咗咁耐都等唔到」。

翁又說，一代賊王對於當日中槍落網，一直心有不甘，不甘之處並非要受法律制裁，是事發過程中，有人不守承諾。她指，葉繼歡對被捕當天過程的描述，與警方版本有出入。根據紀錄1996年5月13日，葉在西環登岸時因遇到巡警截查，當場駁火，因中槍就擒。

「葉繼歡講嘅版本唔係咁！」翁憶述，葉曾經向她表示，當日與2名同黨在西環登岸，大約2至3分鐘後，就碰上2名軍裝巡警截查，要求出示身分證，當時葉與同黨各手持一大袋槍械，2名同黨即拔槍各指向警察頭部。隨後3人脅持2名警員並繼續向前走，期間2名警員曾向葉等人請求切勿開槍，「其中一個警察話自己有個女，葉繼歡因為自己都有個女，聽到之後就心軟，就同兩個警察講，唔會殺佢兩個，亦都唔會拎走佢哋支槍，但就要兩個警察應承佢哋，當冇見過大家」。隨後一部小巴駛至，2名同黨率先上車，殿後的葉轉身上車時，就遭早前脅持的其中一名警員開槍擊中背部，最終落網，「佢個人相當重承諾，一直諗係咪佢一念之間，太過仁慈最終付出後果」。

另外，葉原來與城中富豪「大劉」劉鑾雄有點淵源，大劉曾向《蘋果》披露，葉70年代曾在其風扇廠工作，但拒絕承認和葉有私人交往，但承認其名下協助有需要家庭的基金。大劉當年又透露，葉入獄後，曾經有中間人向他提出協助葉的妻女，他曾派人到其廣州家中探訪，考慮到葉的妻女維持生活能力甚弱，最終決定向她們發出生活費和書簿費，但拒絕透露金額。

另有報道指，葉繼歡妻女多年來一直獲一名富豪資助生活費和學費，女兒亦學有所成，去年已從內地著名學府清華大學畢業。

黑警真係好撚狗
完全冇道義可言
賊王佢哋行古惑
睇道義兩個字真係會睇得好重
但點解唔收埋黑警嘅槍

兩難局面，打中佢就俾人話冇道義，當睇唔到就疏忽職守

講到佢英雄咁

黑警無咗枝槍，返到去點交代

估唔到會有人企悍匪嗰邊

返去先講比人搶

大佬你當差架, 同啲賊講道義你去行古惑啦

我意思係人哋放佢哋一命
佢哋反而射返人

連登仔當佢英雄

又啱喎

呀歡都算盜亦有道

你啱,但係反而賊係優勢情況想同警察講道義認真奇怪

痴撚線咩, 賊嚟架, 葉繼歡打劫果陣試過殺死途人, 估唔到而家竟然有人吹奏佢. 唔通得佢走咗去打劫先係好事?

雖然係好狗，但比佢拎住幾袋ak 去犯案
死警犬唔緊要呀，打傷平民點算

你講道義咪可能有更多人死

Sorry
我毒撚唔出街唔驚比流彈射死
冇諗過呢個問題

似足二戰日本仔放人走之後喺人背後開槍一樣咁撚狗

其實我覺得最慘係佢出唔返來
如果出返來同個女玩幾年先死
咁佢都算死得眼閉
但佢喺獄中死
我諗佢真係死唔眼閉

冇撚得頂~

有冇相關source?好奇想知係點

咁即係衰唔夠恨

呢種情況最低限度都要剝佢光豬等佢做唔到任何野

我認同果個差佬當時既做法喎，不過事後唔好吹到自己同佢地駁火咁撚英勇囉

捉完D平民扮冇野放佢地走
之後笑笑口係後面逐個掃低

其實我信呢個版本，
真係駁火人地成袋槍，兩條友會冇穿冇爛?

老閪都射尻佢啦屌
同賊講道義咁做乜撚野警察

其實佢一直唔認開槍果單，唔通開槍果個真係第二個

我諗翁靜晶想講嘅係其實佢都係一個人

樹大招風好似有提到

被人用槍指住嘅承諾點可以算數? 放過佢可能更多人死

捉賊有咩問題

作為一個賊
竟然信差佬

其實當事咁急忙 佢可能諗唔到
叫佢地除哂3 走 半個鐘後後番原地執番佢地既裝備
再由自己選 到底作個故仔報上有可疑人物
定講番事實

內你老母，死蘋果報！

唔殺但係唔叫佢地掉低槍同擰轉面上車

同人駁火一定要俾人射 , 仲有用槍指住人會突然背對住人. 有無咁on居, 就算上車都要望住上la

信晒既都on鳩. 呢度D人智商無下限.

賊王想大和解

成袋槍 但係得一對手呢

講明當冇見過大家
又點會收埋人哋枝槍

唔收佢支槍真係抵撚佢死wor做得呢d野冇計算過行每一步既風險既咩

認真，今次係衰賊王笨7左ja wor

你個腦坐撚住左？

講真，點解乜都關呢個女人事
和尚又關，之前好似又有新聞同d大明星有關，依家賊都關佢事

低質到 小學雞

個scene好杜琪峰
成件事都係宿命

拍完樹大招風變左英雄

樹大招風拍得佢好衝動
反而張子強就真係衰戇鳩
張子強個人本身好有腦
但就真係太囂

屌呢個都係我第一個諗法

好走

on撚9

抵撚死架喎
唔係死左就要捧上神枱下話?

人地出《危險人物》要搵好多人做訪問搵料，識有幾奇

定宜家啲小朋友連翁靜晶都唔識

頭先東張西望訪問翁靜晶 佢話葉繼歡個女一直由佢撫養

連登仔真係全香港最垃圾人種

是非黑白不分

你個女有老豆老母生
人地無老豆老母生
當初拎ak47當街射

點解射唔死你

警察守道義唔射賊人
賊人之後搶銀行殺人 = 警察錯

警察唔守道義射賊人 = 警察錯

Good Logics

對葉繼歡咁有道義做咩

唔殺佢 佢犯案個陣除時更多無辜傷亡

黑警抵死

翁靜晶都唔識？

你估打機咩，如果真係駁火，
佢咁重火力你估真係咁易拎支左輪射中佢3下

歡哥

我信葉繼歡個講法喎
唔通黑警落口供話應承無見過個賊
仲放佢地走咩

之前聽網台話個時好多金鋪老闆夾埋啲賊
扮打劫呃保險

就算打機
你渣住左輪都唔夠人地ak打啦

痴撚線 你班撚樣做乜屌葉繼歡
人地有俠義風骨
射死途人 佢都唔想架
完全唔明點解坐咁耐
判一兩年我都覺得ok
依家死左，更應該舉國哀悼，設靈
歌頌葉英雄威水史

唔蠱惑啲點捉佢
佢當時係頭號通緝犯
而且有試過亂咁開槍射殺途人
對香港有好大嘅威脅
講真我覺得當時佢哋咁樣做都係無可厚非

黑警

咁又係，向太都企係嗰邊

呢本書佢出 訪問好多奇案嘅人
所以咩都關佢事

明知係賊王，但立下眼睇到賭王

養呢d仆街真係浪費資源

人地係執法
再講,無必要同呢d匪徒講道義
反黑警還反黑警唔好亂鳩up

今次撐黑警喎

問題唔係開唔開槍 而係警察作口供

嘩 好人有好報 個女仲有得清華畢業

黑警死全家

我信葉繼歡
反正人都死咗，黑警話佢吹水都得
冇人敢信個大賊嘅話事實根本唔可以浮面

清華大學

葉繼歡啲畫功仲好撚過袁生啲垃圾一萬倍

佢係繼向太之後老是常出現

上面話咩同大明星有關真係露晒底

我聽到都呆一呆
做律師做到咁洗唔洗？
之前陪吳綺莉開記者會又七情上面

唔好講咩唔通企係賊果邊，葉繼歡起碼有人性，個警察連人性都冇，同撐警果班一樣

人型禽獸

揸支AK打劫就有人性
警察捉賊就禽獸